[認真討論] 遊戲界已經到左盡頭

title可能激進左少少,不過無可否認遊戲界真係衰落左好多
你地可能會話steam好掂,銷量/active account有幾多etc.
但係好多steam平台既人都係儲game多過玩

手機game當道係現今社會時間碎片化+速食文化影響下既產物
免費玩本體既課金制令到好多人覺得月費/買斷制既game唔抵玩
佢地唔會明前者其實洗得仲多錢過後者
況且有幾多人會特登開電腦開console都成問題,唔係非要用電腦做不可既正經野,我根本唔會開電腦,唔打console game就更加唔會開console,一部smartphone一部ipad已經滿足哂大部份需求

同埋極度消耗時間/技術門檻高既game已經被淘汰得7788
就好似rpg類(包括mmorpg),永遠離唔開grindfest,就係不停grind level/裝備/材料,打boss既目的都係為左grind到某d items
你可以話有劇情有故事,但係有幾多人係真心會留意個故事劇情係點?
就算好似ff14整到好似好休閒,其實大部份非戰鬥內容一樣係grindfest,只係換個包裝改個模式姐
點解走唔出grindfest? 唔整到咁點留住玩家,點keep住利潤
唔通廠商睇住玩家一個二個60日後自動棄game咩

傳統RTS比auto chess取代,FLG直頭收左皮,RPG上面講左唔講
連MOBA/生存game都慢慢走下神壇,體育game又換湯唔換藥靠diehard fans撐住
再係咁落去打機(唔係手機果種自動打/禁一兩個制果啲)呢樣野有機會成為歷史名詞
廠商要賺錢,但我睇到既係"大家只係想喺屎坑到挖埋剩低有價值既野only"
其他野根本WFC

最後講埋社交性,以前無咩社交工具,唔係留喺屋企玩icq msn果類IM就係一齊出黎打機打波唱K睇戲
宜家大撚把社交app,現實都大把社交途徑,唔需要靠打機
好多廠商又為左就現今社會風氣,將遊戲既互動性同社交需求盡量降低
咁仲打機黎做乜? 不如拎個幾舊水報下course學下野好過

冇mmo玩 都唔打機了

依家個個玩香城online啦

而家啲game好快悶，冇新意，又成日remake, remaster，我作為game迷都只能眼白白睇住個情況惡化落去..
好想加入呢行改變佢

睇標題仲以為講香城online 出返去先

見到你講玩rpg既人目的係刷野唔係劇情
已經唔洗睇落去了

連wow都要技窮到開classic就知mmo前景有幾慘淡

你同我咪可能係劇情撚
事實就係好多人都唔care劇情
一聽到手動升lv,grind呢樣果樣就不了
話之你劇情寫得有幾好

手機game係垃圾，講完

有咩rpg game重點係要grind
冇grind既會卡關嫁咩
過唔到主線 做下支線都肯定夠lv夠裝過劇情

PVP冇平衡點會有人想玩

垃圾手機game

而家大量低質手機game係事實
但更大量人課金更吸引啲開發商整垃圾...

diablo重點咪grind,mmorpg基本上都係grind
基本上rpg對於一般玩家黎講就係grind,離唔開level,gear,item,mob,boss
主流都係grind level grind gear grind item
youtube果堆唔升lv/裸身challenge既片,現實都唔知有幾多%玩家做到

我都知係垃圾
但係手機game既吸金能力大家有眼見
廠商寧願整手機game都唔整pc/console game

MMORPG 同rpg差好遠喎
Rpg講緊既係
dungeon quest
persona
Detroit
FF1-13 , 15
呢d喎
正常rpg game唔係想100%既根本唔洗grind

玩家問題 個個都想快 課金就會勁啲快啲 根本唔係玩game
遊戲商只能屈就

RPG仲有幾多隻會理PVP? 根本WFC
MMORPG大部份都放棄哂PVP,專心整PVE
但係PVE = 無限grinding是常識吧
唔理你傳統RNG出裝定係儲token換裝,總之目的就係想逼你瘋狂grind

傳統單機rpg你可以唔grind,但係玩到爆主線劇情後既玩法都係無限grind,不斷打緊重覆既野,只係改高左numbers

得罪講句 MMO咪又係垃圾

變既係人
唔係遊戲

VR

其實係唔係你見識少或者唔識欣賞
咩盡頭 DQ新個集做得幾好
仲要最傳統回合制rpg 一樣多人玩多人買
nier呢啲近三年大作 arpg 人人讚不絕口

射擊類gears of war 5絕對係近期大作有水準

不如你講下近兩三年玩過啲乜 令你咁失望

咁多弱智有主機都玩課金FIFA就知遊戲界就死

EA呢d真係業界毒瘤

利申 劇情撚
仲讀緊書，所以可以用幾十個鐘或以上去體驗一個劇情遊戲
但嚟緊畢業後每日朝九晚五嘅生活，都真係好難擺咁多時間去體驗一個故仔

1隻game大約都係50-100個鐘既內容
一日玩2 3個鐘好快玩得完
不過係做野個陣會心掛掛想過劇情就真

果陣玩 dq11 p5都係咁想享受劇情 又想快d過
由14年買PS4 唔多game係打爆
得GTA5 ,last of us ,DQ ,P5同 人中0 打爆機
其他多數玩幾個鐘無興趣
講緊我買左過50隻game
人大左真心好難去投入 所以打爆左DQ P5 last of us 同人中0
我係好失落因爲無左寄託

我啱玩既GAME沒落 ＝ 到左盡頭

4-5年前已死啦

所以我買在switch

所以依家咪一大堆電影遊戲大行其道
就係FOR你呢類

咁請問傳統pc/console game近幾年有咩起色?
手機game玩殘左個market,養懶哂d人
同吸毒冇分別
事實就係pc/console變唔到新花樣去拉返呢堆吸毒者重歸正途不突止,仲愈黎愈多人吸毒

你要講market咁啫係要睇銷量啦
你駛唔駛查下究竟你口中既咩玩殘左個MARKET究竟係咪啱先

大量所謂3A大作毫無遊戲性，得個畫質高

樓主冇玩console？
除左手遊太氾濫令到好多開發資源偏向手遊之外
indie其實做得幾好嘅
mmorpg要刷其實關乎到營運問題
始終mmorpg一定要有足夠嘅endgame內容先支撐到營運
與其話mmorpg剩返刷
不如話依家玩家心態變得功利
剩返刷（大量endgame內容）先吸引到玩家，自己唔會想主動建立遊戲社群

究竟點解咁多人鳩UP咩"手遊太氾濫令到好多開發資源偏向手遊之外"
除左日廠真係做唔少其他AAA廠幾時有真係做過

我講嘅劇情遊戲又唔單指互動式電影果類嘅，我主要講緊好似RDR2呢類極花時間嘅劇情game，好玩係好玩但打工仔堅持打爆機嘅應該都唔係好多

btw任何著重筆墨喺劇情嘅我都覺得係劇情game
連Dark Souls、Bloodborne我都係當佢劇情game玩

再btw，電影game我真係唔太識欣賞，我去睇戲唔好？
同理，比選項觀眾揀嘅劇集都好on9，我去打機唔好？？

Gta6出左再講

所以我差唔多棄晒d手機game買左switch玩 講真唔好話switch nds都好玩過d垃圾手機game

我以為佢係話香城online到盡頭

nier automata? 我無玩,但係睇youtube walkthrough就真係gameplay麻麻,音樂/劇情不嬲都係日本game強項
btw好多人都係focus喺啲女角衣著有幾erotic度,果期hentai最多就係nier automata
到底係呢堆erotic element定係劇情音樂先吸引到咁多人關注就你諗你

盡頭係講緊遊戲界既風氣同埋design都到左盡頭
盲屌我撐手機game果班人根本冇睇哂內容就屌
我根本冇撐過手機game,只係感慨即食文化玩撚殘左傳統game,但係傳統game design既思路同10幾年前都係9成相似,咁樣點同手機game鬥?

你有冇諗過根本就冇傳統遊戲既開發商係想同手機GAME個鬥

mmo係垃圾呢個觀點係mmo走下神壇後既講法
2000-2010有幾多gamer會覺得mmo係垃圾?
唔好講mmo,diablo/cs/00年代前期既rts果時仲喺神檯

當初幾個朋友一齊鐘意打機買ps4，而家剩返我有玩，一個話都係鐘意玩網遊玩LOL，另一個話無乜時間玩劇情大作好曬精神，玩下手機game算。
可能得我地呢種由細打機打到大嘅核心玩家先明白單機遊戲嘅樂趣

雲玩家

AAA廠就唔知
但係blizzard肯定係做緊,仲要走火入魔

回應返你手機game太氾濫果句,宜家遊戲公司就係睇financial report做人,向股東交代
隻game有幾好玩有幾感動公司冇人會理,但係最重要就係有net profit

以前打得機有咩核心唔核心
打得機基本就係核心玩家
不過自從WII同NDS開啟既非核心玩家大量湧入
手遊再推向高峰
搞到依家打CONSOLE PC個D反而變左非主流
咪搞到好似樓主個D要出黎叫春

indie game近幾年每年突破
真正呢幾年先腐化多數都係後ps2時代訓住賺嗰堆

咁點解EA UBI Take-Two呢D巨頭級既仲走去咁ON9唔做手機GAME呢可

其實用PC同console打單機gmae先係最好玩

你講個三個得take two 係巨頭

UBI都可以拗下
如果你覺得take-two係點解EA會唔係

得罪講句 FIFA NBA 2K MADDEN 呢啲仲垃圾過手機game
年年改少少野就當新game出 仲要收正價 手遊起碼免費

EA直頭改都唔撚改得好

而且呢啲game嘅營運方式同手機game差唔多 都係靠microtransaction

EA 已經講唔出邊隻game高質素
同埋EA 大撚把手機Games

講係咪巨頭你講質素把撚咩屌
EA大把手機GAME咁佢搞咩主力揾錢啊
咪又係FIFA個堆CONSOLE GAME

搵錢方法同手機game 一撚樣呀
就係叫人課金

其實我覺得自從SWITCH開始GAME界好多突破
唔講老任堆GAME,有MHW,隻狼等好GAME
GOW直情突破自己成個系列,仲有RDR2

sosad P牌比唔到負評

重點咪就係居然有人俾要幾百蚊再去課金
都唔見有手遊搶到佢飯碗
咁仲何來咩AAA廠俾手機搶飯碗

睇得出樓主似想認真討論

因為呢堆廠實際做緊既野同手機廠根本無分別
ea有fifa呢個求其都賣過千萬既金雞蛋
ubi堆game根本就係求其堆埋就當隻新game
得罪講句我覺得ubi堆game完全只係不斷堆遊戲時間既垃圾公式game
take-two就唔太了解 但rockstar都叫認真出game既
雖然我唔覺gta好玩

雖然我覺得呢堆大廠黎緊一定會出手機game
但其實我支持手機出個堆pvp遊戲
係無問題架 只要課金元素唔好太重 遊戲性做得ok
起碼好過堆日廠養成game 零遊戲性 重氪 晒時間
玩同唔玩成本都極高

錯手enter咗，未打完
好單純係你感受性嘅問題姐
玩家同市場嘅選擇會成為潮流
你剩係睇到手機game當道，咁又睇唔睇到免費遊玩課金驚近一兩年開始做下坡?
玩家都係理性動物，最後都係會揀翻佢認為最好選擇
RTS比auto chess取代係事實，咁純粹係因為時代容不下learning curve咁高嘅遊戲
件事本身無絕對對錯，只係因為你感受上覺得RTS沒落就係遊戲界沒落，根本兩者無實際關係

我覺得呢幾年似係競技手遊當道 我支持架 雖然堆game都係以複製pc console體驗為主 但淘汰晒堆爛尻日廠韓廠陸廠整既垃圾日系養成game係好事黎

樓主你係靜係玩電腦game定咩
呢幾年好多game都好值得玩同埋有特破性喎
靜係講老任呢2-3年都出咗好多好game啦
都唔講sony呀xbox果啲啦

我覺得以前game廠係為咗令人娛樂開心
而去整隻game,以前睇我哥打老任紅白
畫面玩法簡簡單單都好開心
依家就好似為賺玩家錢好整，畫面係靚咗
到我依家成年去玩，但好似無咗小孩時嘅快樂

遊戲界到唔到盡頭 就未知

香港就真係就黎到盡頭

indie game都有好多創新有趣既佳作

諗下以前多幾多GAME廠先得
而家個個都係出手機驚 正經驚得返幾間大廠頂

又唔好咁悲觀
18年有God of War，Red Dead Redemption，Spiderman
19年有RE2 Remake，隻狼
雖然手機game係令遊戲界多左好多垃圾
有Rockstar，From Software呢d巨頭每隔幾年都會有劃時代大作嘅

奈何佢on9

Death Stranding 係你既最後希望

有時仲會玩psv

純粹係大廠遊戲界已到盡頭者
巴打眼光睇闊啲

你唔去玩隻game就評論隻game差
淨係去睇YouTube 同睇hentai
就係到說三道四
咁好難認真討論喎 ching
你要創新有Vr 你有冇玩？
其實你淨係睇YouTube 唔打機
先真正玩殘遊戲界

感覺你好似幾年機齡就係到鳩up
你有邊幾部主機呀？

遊戲唔係你睇YouTube
睇完人玩就等於自己玩左

你講十幾年前 屌你咩
你知唔知十幾年前係咩game呀
十幾年前ps3都未出
ps3 13年都未滿
你用而家遊戲同十幾年前比
即係ps2年代比呀 ？
你真係覺得冇進步？你on9?

你話手遊同課金破壞遊戲生態
呢方面係認同既
不過遊戲界咁大 各有各做
3a好遊戲一樣大把人玩同買

點同手機game鬥
on9問題
手機性能根本焗限左手遊發展
佢可以搵到錢可以多人玩
但做唔到3A遊戲
亦唔會因為咁而冇3A遊戲出
大把game廠幾年磨一劍 去賺大錢
洗乜同你手遊鬥
CD Projekt,Rockstar 出一隻夠賺幾年啦

小島秀夫又就出新game
Last of us 2又會出
好多值得期待 何來盡頭

你要講創新 又好努力做緊VR
呢啲都係近年試新方向新玩法
雖然未成功
但又未去到盡頭

你話既盡頭 係呢一代遊戲機到左盡頭
Ps4 X1都就退伇
性能上焗限左遊戲就真
所以廠商有限制
到新機出又一個新天下啦

其實可以總結一下
樓主淨係有電腦,唔打console game
平時主要睇YouTube 玩手遊
然後自己個世界冇野玩
就批評成個遊戲到盡頭

dq11 p5 nier
近年新rpg通通冇玩過
但就話rpg收皮

根本樓主條友就係遊戲界既毒瘤

online game盡頭就真
以前巨商 亂個堆都仲係咁好玩就知

tldr

仲有konami
親手締造遊戲界以手機課金嘅主要道路
仲要keep住整啲主機垃圾驚出黎

係錢既問題
一個手機重課玩家既課金量已經贏你廿個單game copy

你淨係玩果啲所謂3a大作一定死，佢地將啲資源放晒去畫質果度，點會好玩。
玩下indie game啦，根本好多好玩過果啲”大作”
如果講大廠，我只對仼的game有信心訂，其他廠未出返一頭半個月一定唔會買

朝九晚五？想下好啦
依家啲工閒閒地朝九晚八啦

還返蛇叔比我

玩緊warframe

係你個人大左姐

Only play Street fighter5 now

依家無乜要反應既action game

k社拎個fox engine去整柏青哥

蛇叔個故我覺得要完
但俾FYK咁樣cut到得1/3出街就真的憤怒了

如果小島仲係Ｋ社員工
佢隻Death stranding一定俾老闆ban
一係迫到佢改到隻game做乜都要課金

樓豬係咪曲線求game

單係一間capcom個幾個ip都屌打呢個主題
仲記唔記錯mhw岩岩出個期
係全香港既ps4都突然賣到無哂貨

近呢幾年間中都會有人講，回合制game無以前咁受歡迎之類等等
一隻女神異聞錄，一隻勇者鬥惡龍 就講完
事實證明，回合制game係唔會out架

唔知玩得幾開心
Bloodstained

樓主已經深潛

盡頭又未到既
冇以前咁百花齊放 要革新係好難
Btw 電話game真係狗也不屌

正解

去搵D細game maker既game黎試下

樓主係咪未玩過世界第一大廠ubisoft的驚
今年有奧德賽 farcry5DLC Division2 anno1800 thecrew2
下年又有ac新作 breakpoint 9成9又farcry r6新模式 同埋最正嘅watch dog3

呢幾年正game 超多喎，多到玩唔晒
講遊戲界最差果期，應該係ps3果七八年

Can't agree more
呢幾年Steam廠商同玩家接觸率爆炸性上升，主機普及度回升，Indie開花

而家極速向下走嗰堆多數都係ps3時代求其出啲野都穩賺嗰班

日系多左賣女GAME,但最近銷量差左

連capcom 同ubisoft 去到呢期都返生
indie 又多正野
ps3 果期真係黑暗期，專出垃圾續作

首先定義問題，3A誠意大作係有，但數量比以前少。中小形game 既economy就好大穫。熱門既中小形game越來越少。如果唔認同上面，可以唔使睇下面。

其實係資本主義引起既問題（我無話撐共產，只係乜主義都有缺點）。問題在於企業、文化單一化。

科技水平上升＞遊戲制作水平、難度上升，同時社會經濟上升、學歷泛濫>人工上升＞遊戲成本上升，但同時價格自ps3年代不變定價60美金。

即係以前breakeven好低，依家breakeven比天高。以前2百萬份已經收回3A大作成本，可以出續集，依家3百萬都要cut IP。（配合IT水平）引伸出dlc 、抽卡等方法, 脫離60美金限制。為咗節源，繼而由「新增內容」改為「分割內容」。

結果貧富懸殊惡化，遊戲只有3A大作，無中小企站得住
以前ps2, 年代連荷里活電影都可以出game,、台灣 pc game 都可以盛世、一個大學生可以整Little Fighter、 任何漫畫都可以出格鬥game。
依家細廠唯有由主機同電腦轉去電話。

其實20年前都有電話式、燒時式間game
叫做彈珠台、踩地雷、接龍、麻雀三缺一、丁丁水彈人。

市場需求無變，但市場環境變咗，全球資本主義社會，所有行業都面對緊依個問題：
大廠用最easy既收構方式擴張，公司規模越來越大但作品反而越少誠意。例如EA收晒所有細廠，然後解散咗去，發展單一品牌。 fifa打winning，fifa 坐食版權同penetrate market share, 無論winning 點都拎唔返啲客。

資本主義使富者越富貧者越貧，富者停止創新，包括遊戲界。最終造成文單一化、企業單一化。無競爭，進步就慢。

畫面黨或多或少有份造成咁既局面，一隻game整畫面既成本比整邏輯貴好多， 啲畫面咁重成本，整game 既廠就出得少game，出得少game 點互抄呢？

其實好Game 從來都係需要互抄，rockstar game 正傳外傳每次只係多一兩個function，如果你只玩gta12345正傳，skip咗外傳（sa, EFLC）同其他rivals(true crime, max Payne, sleeping dogs) , ，咁你會覺得進步好大。但其實每個function都係用一套作品實驗出來，創新係要用龐大作品量堆出來。如果出品量少又要大量創新，結果就有機會係三國無雙5、8名利雙失。或者係basara 3,有名無利。

球壇都一樣，皇巴拜祖曼巴黎收購晒啲world class，咁最後只要等就可以拎第一。飲食界有麥當勞。咖啡界有starfuck.

中小形公司唔係唔爆得，英超李斯特城、香港gogo van、遊戲巫師2。不過全部都all or nothing、萬中無一。但市場比唔到環境中小企可持續發展。

有reply話大廠無話要做電話game, 咁就要討論下 FKonami係咪大廠。

無做排版, sorry

hollow knight,undertale

MGSV 2章

體感game呢？點睇

做緊暗之戰士唔覺有幾盡頭

又係一個series無限續作無限DLC
Jit下牙膏加一兩個new feature又可以等收錢

冇潛
連登大把只睇標題就負皮既垃圾

可以咁講
大前提唔好推介啲乜乜柒柒續集

巴打講到重點
但係某啲連登仔唔理解

剩係睇你講呢句已經知你無留意game界新聞，連點解暴雪要重開1.0都唔知，係暴雪想開架咩？

無限grind地獄
得返啲覺得grind唔悶既人會玩
自從廠商不斷削弱社交性果一刻開始，mmorpg已經唔好玩

點樣毒瘤法？
係咪要好似係你咁nerdy先唔係毒瘤？

你內文都垃圾

單機game咪一樣
倒模出續集，無限dlc，目的就係為利潤
Sports/racing game出足咁多集，玩法有冇變過？
RPG玩法又有冇變過？
黎黎去去咪又係換個theme plug入去就當新game
或者我真係要試下堆indie game

奈何一堆nerd衝出黎護主心切

有時間都發夢啦仲有心情打機

Remake...remaster...
通常日廠睇到一種玩法成功左之後只會一直出類似既game，只係唔同theme
最後撈埋尾水就出online mobile remaster remake

哇 我真係大開眼界 根本你唔係覺得遊戲界到盡頭 係你自己內心根本極其卑視打機呢樣野 你屌緊既係手機game? 唔係 囉 你屌緊既係你明知隻game係垃圾你都仲要伸個龜頭去聞兩下既自己 順便再屌晒所有game 理得有無玩過

咁點解soulborne series會成功？Learning curve一樣高
BTW咁你話大廠唔靠出續集DLC吊命，究竟有咩真正既創新？（唔限genre）

Nier automata 唔係呢間廠第一次出既arpg，以前drag on dragoon 都有唔少人吹奏同style 差唔多，而佢一直比人屌既只係畫質差（e.g dod3, nier(ps3 xbox)個隻呀屌，一向劇情同音樂都贏晒仲出到ost，同埋nier automata gameplay 黎講加入左彈幕都算幾新穎

唔想打太多字但當fyi 比你認識下間廠同呢隻game

你仲on9過藍絲講19歲中五係咩學生你諗你

樓主好似每個series 玩過一兩隻就出黎發表咁樣，比唔到反應你

井底蛙係咁，遊戲業咁多人開發緊新野，VR 、AR、cloud gaming、新主機配合新技術，井底蛙剩係睇到好多人玩手遊、好多game重製，根本無理過遊戲業有咩新發展，同廢老一樣

每個series玩過一兩隻已經比面佢，我覺得佢係每日上網睇人直播打機當自己打左果種人，連遊戲業新聞都唔會追，見到個個直播都剩係玩果幾隻就以為遊戲業收左皮

你唔好理人地係咪remake 啦，大撚把人未經歷過個年代，想玩但未必接受到個個年代畫面

隻game係90年代係經典，黎到依家可能都有畫面、玩法、細節要靠重製打磨，換新裝比依家新一代人體驗，或者比老玩家重新體驗

re2 remake 完全做到有突

玩過數獨都可以叫gamer啦

足球踢左咁多年咪又係將個波踢入網可以點變？2k21用腳踢籃球？fifa19 搞堆濕鳩模式d人最多咪玩兩玩玩返正常

不過人地今年出街場mode都叫有少少新鮮感嘅

odyssey crew唔係上年咩breakpoint 聽日wo

又唔係盡頭,只係變左另一個形式
以前嗰種重品質同玩法嘅遊戲已經唔係主流

傻咗 唔記得咗呢排一週年活動
breakpoint我仲係以為係beta版 未買

前排先買左switch
最近玩風花雪月完全冇樓主講嘅grind，佢就係最傳統SRPG
劇情喺網路都有討論熱度，冇話冇人留意劇情
就算以前P5，octopath traveler，dq11呢啲俾videogamedunkey最鄙視嘅回合制都冇你講嘅嘢
而且捧場客都唔少
仲未講Divinity: Original Sin、Pillars of Eternity（唔係Diablo like嗰個POE）呢啲老牌WRPG根本係劇情主導
相比起indie就好多grinding，尤其打著rogue-like, 銀河城嗰啲

而你睇唔起嘅FF14，我冇玩唔熟，但大眾評價同樓主都差幾遠，或者你根本唔鍾意MMORPG？

傳統RTS係少左，但策略類從來冇死，P社、TW、AOW、各式4X、模擬類，要幾多有幾多

樓主應該好耐冇打機

慳番啖氣啦 RPG樓主剩係識MMO

RPG 唔一定要 grind 嘅，以前 chrono cross 都唔駛不停打兵升 lvl，諗到套系統就 ok，就算 WOW 而家升十個 lvl 都唔太 grinding⋯

MMORPG 反而問題在於成本，首先寫好故事加有趣 bosses 好難長期維持高質素，customer support 又係要成本，好難長期擺咁多錢落去整 game 因為 uncertainty 好大

美國=wow(我小學到而家十幾年歷史，畫面黨表示玩唔落手
韓國=黑沙(台服練完貿易名匠2冇玩，我都唔知自己練黎做物9...)
日本=ffxiv(巴哈侵攻篇過左之後冇玩，farm黃道武好撚on9)
黑沙之後已經見唔到mmo大作

如果樓主係講遊戲玩法創新方面 咁就冇錯
遊戲玩法喺近幾年已經冇乜大變化
新game可以睇下death stranding有咩新奇野

等緊last of us 2
cod 10月就出
動物園之星 11月正式，玩緊bate
巫師仲玩緊佢既mod
cyberpunk 2077講弓好正咁期待下
ff7重製睇囡囡都翻本
對馬幽魂 E3睇到我流口水
BAYONETTA 3 睇貝姐長腿
唔係遊戲界到盡頭，係你出黎做野打機時間小左

八方旅人咪係你講個種傳統RPG
隻野都賣過百萬
點盡頭法

REAL 玩黎玩去都係差唔多

---------------------分隔線----------------------------
唔好意思 深夜推PO

(警世意味) 行動PO 去左邊度

紅裝修
藍罷買
黃懲罰

其實係唔係你老左ja? D細路仍然乜game都打

點解手機game做到咁旺？
因為大部分人都唔係gamer
根本唔識欣賞第九藝術
對於嗰一種人只能稱作gambler
佢哋只會將多餘嘅時間同金錢放落去抽獎系統

online game 唔係不嬲用嚟溝女㗎咩
一向認為玩家之間嘅交流就係online game嘅精粹

唔係冇mmo，而係冇人玩mmo

玩mmo大果班，而家都出哂黎做野，每日可以打機嘅時間唔同以前，而家最多咪2至3個鐘，每日 用僅餘嘅空閒時間刷同一個副本？加上會戰乜戰個堆大形pvp時間基本上與你冇關，仲有D人根本冇時間得閒開電腦玩。組個隊，痴個團而家都要等勁耐

大家玩過mmorpg都知，你玩到後面，主線清哂，每日上線就係吹下水，帶下新手升，而家又無人同你吹，又無新手帶

同埋而家D靚仔都唔多like D mmorpg，流失高新血少

無人玩，廠都廢事出更新，成隻game都番chat功能，除咗暴雪個幾隻

睇住多人到lag機嘅主城，變做冇曬人嘅死城，都幾唏噓

有新game大把人玩啦係班支那仔搞到冇人想玩姐

sor呢度得你係垃圾

樓主個logic好混亂一邊屌時下rpg無劇情，人哋講啲好嘅佢又屌個玩法千篇一律

Btw請善用不推文回覆

你叫game廠唔好再搞咁多專利告人先啦
做乜都禁曬

無玩就評論 弱智

下面仲直接話你nerdy啊

樓主見咩觀點對自己立場好咪用

前面樓主都正正常常

後面愈黎愈多觀點佢反駁唔到就開始9up/以偏概全

上面佢自認左無玩過nier淨睇就覺得垃圾

話隻game靠主角性感吸引人

事實係
如果d 男女角係warcraft orc undead咁款
相信同一樣既故事都唔會咁吸引

你唔可以否認日廠靠可愛靠萌人設cap水

太多on9 課金比垃圾game
令遊戲商覺得hea 做都有錢賺

靠cdpr同rockstar

打wow classic 隻隻人都甩皮見骨都有人玩－ 少數啦 唔計
打nier 角色人設故事劇情有鋪排 世界觀橫跨幾集 － 靠樣搵食

剩係識得focus係online game ／ 手機game 就覺得自己看透世事
講到遊戲界已死咁 屌你真正好玩既你都唔玩 唔課金 唔自己去試

你呢種人比上好既酒菜你都係浪費

唔一定既 sony第一方雖然唔可以寫包單隻隻神作 但一定唔會伏

botw nier p5 sekiro godofwar
遲下death stranding tlou2 cyberpunk ff7
indie有ori celeste
刀手行到落黎斬死晒我地遊戲界都收唔到皮LUL

理解唔到班weeb一味死咬住我唔放，係都要護主心切

你地唔覺得大部分日系game d對白多數好幼稚好中二？
故事離地得黎老套，音樂懶煽情，人設多數都係可愛萌，release完就無腦dlc+週邊吸金

一句「你冇玩過」就以為自己好有道理
上YouTube睇walkthrough已經睇到好尷尬，仲點玩？

成班人不願面對

你搵到一隻game做到nier e end效果先出黎9up啦

OP 9 up

多得啲垃圾 LOL PUBG 唔少

P5同NIER紅到歐美都大把人玩 好心唔了解你就唔好衝出黎柒

Come on
你暗示緊warcraft冇故仔冇內容?
War1-3已經係故仔，之後先出wow
係blizzard由cata開始食書先爛撚左

講返nier，我唔多信大部份玩家會care劇情，主要都係女角有幾性感

要講劇情鋪排，前提係令大部分玩家care先
唔care既話你講到識飛都冇用
永遠日系game最多人既impression就係「（insert any 女角），my waifu」，而唔係劇情

外表似上好酒菜既腐肉餿水，不了

催淚？depressed？
Ending一定要咁先叫好game？

大部分咁不如舉例子啦，睇開咩尷尬walkthrough
你唔講咩叫好劇情，我唔知你係要求高定弱智小學雞

就咁睇同啲廢老一樣對白

衝出黎柒係你班weeb/nerd講架姐
呢個post係有理性巴打存在，可惜唔多
邊似得你地，好似比人踩親條尾咁亂屌
除左撐weeb game 就冇其他suggestions

你剩係識MMO就收皮啦 NIER冇人睇劇情都講得出 繼續活喺自己世界

原來好尷尬係suggestion黎架?
樓主每次講d野都刷新我對弱智既新感受

你咁撚鄙視打機呢樣野未唔好打囉
講咁撚多廢話做咩者

nier劇情係咪真係超級好? 我唔覺
但我剩係知ending e個gameplay我應該會記成世

講到尾樓主其實都係對日系有偏見
講咩nerdy ow班女上埋pornhub 最多人search 添

人設外型各花入各眼，但如果講到d game靠角色賣下肉先搵到錢，咁i社呢d整h game做左龍頭啦